[Haruka_side_view.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Haruka_side_view.jpg "fig:Haruka_side_view.jpg")（）\]\]
**關西機場線**（）是一條連結[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[泉佐野市的](../Page/泉佐野市.md "wikilink")[日根野站至同府](../Page/日根野站.md "wikilink")[泉南郡](../Page/泉南郡.md "wikilink")[田尻町的](../Page/田尻町.md "wikilink")[關西機場站](../Page/關西機場站.md "wikilink")，屬於[西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR西日本）的鐵路線（[幹線](../Page/幹線.md "wikilink")）。

全線各車站均可使用JR西日本的[ICOCA](../Page/ICOCA.md "wikilink")、[東日本旅客鐵道](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR東日本）的[Suica](../Page/Suica.md "wikilink")、以及[PiTaPa支付車費](../Page/PiTaPa.md "wikilink")。

## 路線資料

  - 管轄、路線距離（）：全長11.1公里\[1\]

      - 西日本旅客鐵道（[第一種鐵道事業者](../Page/鐵路公司#第一種鐵道事業者.md "wikilink")）：
          - 日根野站－臨空城站間 4.2公里
      - 西日本旅客鐵道（[第二種鐵道事業者](../Page/鐵路公司#第二種鐵道事業者.md "wikilink")）、（[第三種鐵道事業者](../Page/鐵路公司#第三種鐵道事業者.md "wikilink")）：
          - 臨空城站－關西機場站間 6.9公里

  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1,067毫米

  - 站數：3個（包括起終點站）\[2\]

      - 若只限屬於關西機場線的車站，排除屬於阪和線的日根野站，包括[共同使用站的臨空城站則為](../Page/共構與共站.md "wikilink")2個\[3\]\[4\]。

  - 複線路段：全線

  - 電氣化路段：全線電氣化（直流1,500 V）

  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：複線自動閉塞式

  - 保安裝置：[ATS-P](../Page/自動列車停止裝置#ATS-P形（數碼傳送Pattern形）.md "wikilink")（臨空城站－關西機場站間併設[ATS-PN](../Page/自動列車停止裝置#ATS-PN.md "wikilink")\[5\]）\[6\]

  - ：

  - 最高速度：130公里/小時

全長3,750m的[關西國際機場聯絡橋連接臨空城及關西機場](../Page/關西國際機場聯絡橋.md "wikilink")，由西日本旅客鐵道（第二種鐵道事業者）及新關西國際機場（第三種鐵道事業者）擁有，[南海電氣鐵道](../Page/南海電氣鐵道.md "wikilink")[機場線除關西機場站內設施外](../Page/機場線_\(南海電氣鐵道\).md "wikilink")，均與關西機場線共用上下行路線。

全線由JR西日本管轄。全線根據的[大都市近郊區間的](../Page/大都市近郊區間_\(JR\).md "wikilink")「[大阪近郊區間](../Page/大都市近郊區間_\(JR\)#大阪近郊區間.md "wikilink")」與[IC](../Page/IC卡.md "wikilink")[乘車卡](../Page/乘車卡.md "wikilink")「[ICOCA](../Page/ICOCA.md "wikilink")」的近畿圈地域\[7\]。

## 使用車輛

  - 關空快速、普通（穿梭）列車
      - [223系0、2500番台](../Page/JR西日本223系電力動車組.md "wikilink")
      - [225系5000番台](../Page/JR西日本225系電力動車組.md "wikilink")
  - 特急「遙」號
      - [281系](../Page/JR西日本281系電力動車組.md "wikilink")

## 歷史

  - 1994年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")6年）
      - 6月15日：日根野 - 關西機場間開業
      - 9月4日：關西國際機場開港。特急「遙」、「關空快速」開始行駛。
  - 2008年（平成20年）3月15日：由JR難波站出發的「關空快速」班次被廢。
  - 2018年
      - 9月4日，[燕子颱風侵襲日本](../Page/颱風燕子_\(2018年\).md "wikilink")，在[西日本登陸時刮起的強風](../Page/西日本.md "wikilink")，使得一艘為關西機場補給航空油料的[液貨船](../Page/液貨船.md "wikilink")「宝運丸」走錨漂流，並撞擊到關西國際機場聯絡橋南側車道，造成關西機場自動車道的一段橋面偏移，且波及到鐵路的[架空電車線](../Page/架空電車線.md "wikilink")，鐵路路面也偏移約50公分。事故發生後，所有船員生還，鐵公路當時已關閉而沒有車輛受損及人員傷亡，但使得機場連外的鐵路與公路交通暫時中斷\[8\]，約3000人一時受困在機場內\[9\]。
      - 9月14日，吊離遭撞損的南側公路橋面\[10\]，並開始修復鐵路。
      - 9月18日，清晨起，鐵路恢復通車\[11\]。

## 車站列表

  - 關空快速、直通快速、穿梭列車全部在關西機場線內各站停車（大阪環狀線、阪和線直通列車的所有停靠站參見「」，大阪環狀線內參見「[大阪環狀線\#停車Pattern](../Page/大阪環狀線#停車Pattern.md "wikilink")」，阪和線內參見「[阪和線\#車站列表](../Page/阪和線#車站列表.md "wikilink")」）。特急的停靠站參見「[遙號列車](../Page/遙號列車.md "wikilink")」
  - 所有車站都位於[大阪府內](../Page/大阪府.md "wikilink")
  - [車站編號自](../Page/車站編號.md "wikilink")2018年3月17日起引入\[12\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號[13]</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間營業距離</p></th>
<th><p>累計營業距離</p></th>
<th><p>接續路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>JR-S45</p></td>
<td><p><a href="../Page/日根野站.md" title="wikilink">日根野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p><a href="../Page/西日本旅客鐵道.md" title="wikilink">西日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/阪和線.md" title="wikilink">阪和線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泉佐野市.md" title="wikilink">泉佐野市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JR-S46</p></td>
<td><p><a href="../Page/臨空城站.md" title="wikilink">臨空城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4.2</p></td>
<td><p>4.2</p></td>
<td><p><a href="../Page/南海電氣鐵道.md" title="wikilink">南海電氣鐵道</a>：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nankai_airport_line_symbol.svg" title="fig:Nankai_airport_line_symbol.svg">Nankai_airport_line_symbol.svg</a> <a href="../Page/機場線_(南海電氣鐵道).md" title="wikilink">機場線</a>（NK31）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JR-S47</p></td>
<td><p><a href="../Page/關西機場站.md" title="wikilink">關西機場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>6.9</p></td>
<td><p>11.1</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/泉南郡.md" title="wikilink">泉南郡</a><a href="../Page/田尻町.md" title="wikilink">田尻町</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

[Category:近畿地方鐵路路線](../Category/近畿地方鐵路路線.md "wikilink")
[Ko](../Category/西日本旅客鐵道路線.md "wikilink")
[Category:機場聯絡軌道系統](../Category/機場聯絡軌道系統.md "wikilink")
[Category:1994年啟用的鐵路線](../Category/1994年啟用的鐵路線.md "wikilink")
[Category:1994年日本建立](../Category/1994年日本建立.md "wikilink")

1.
2.
3.  『停車場変遷大事典 国鉄・JR編』[JTB](../Page/ジェイティービー.md "wikilink")、1998年。ISBN
    978-4-533-02980-6。

4.  [鉄道事業ダイジェスト：JR西日本](http://www.westjr.co.jp/railroad/digest/#kilometer)
     - 西日本旅客鉄道

5.  並非JR東日本引入ATS-P的簡化機能，而是南海獨自設立

6.   P.34 - 南海電気鉄道

7.  [ご利用可能エリア
    近畿圏エリア｜ICOCA：JRおでかけネット](http://www.jr-odekake.net/icoca/area/map/kinki.html)
    - 西日本旅客鉄道

8.

9.

10.

11. [關西機場聯絡鐵路今通車 通勤員工：謝天謝地](https://udn.com/news/story/6809/3373335)

12. \[<http://www.westjr.co.jp/press/article/2016/07/page_8973.html>　近畿エリアの12路線
    のべ300駅に「駅ナンバー」を導入します！\] - 西日本旅客鉄道ニュースリリース 2016年7月20日

13.  - 西日本旅客鉄道、2016年7月20日